---
layout: topic
title: "أحدهم ينتحل هويّتي على الإنترنت"
author: Floriana Pagano, Alexandra Hache
language: ar
summary: "أحدهم ينتحل هوية غيره بحساب تواصل اجتماعي أو عنوان بريد إلكتروني أو مفتاح پي‌جي‌پي‌ أو بموقع زائف أو تطبيق"
date: 2023-07-15
permalink: topics/impersonated
parent: /ar/
order: 6
---

# أحدهم ينتحل هويّتي على الإنترنت

من التهديدات التي تواجه النشطاء و&nbsp;المدافعين عن حقوق الإنسان و&nbsp;مؤسَّسات المجتمع المدني و&nbsp;المنصّات الإعلاميّة الحرَّة و&nbsp;المدوِّنين انتحال هويّاتهم مِنْ قِبَل خصومهم الذين قد يلجؤون إلى إنشاء حسابات كاذبة أو مواقع وِب أو عناوين بريد بأسمائهم، و&nbsp;هم أحيانًا يقصدون بذلك تشويههم أو نشر معلومات مضلِّلة عنهم، أو سرقة المزيد مِنْ المعلومات عنهم أو عن المتواصلين معهم بطريق الهندسة الاجتماعيّة، و&nbsp;قد الغرض من انتحال الشخصية التشويش و&nbsp;هزّ ثقة معارف المستهدفين و&nbsp;زملائهم فيهم، و&nbsp;تسريب بيانات تؤذي سمعتهم.

هذه مشكلة مزعجة قد تؤثِّر في مستويات مختلفة على قدرتك على التواصل و&nbsp;توصيل المعلومات، و&nbsp;تتعدَّد أسبابها بناء على موضع و&nbsp;كيفيّة حصول الانتحال.

مِنْ المهم معرفة وجود أساليب متعدِّدة لانتحال الهوية؛ منها إنشاء حسابات زائفة في منصّات التواصل الاجتماعي، و&nbsp;مواقع الوِب المستنسخة، و&nbsp;عناوين البريد الإلكتروني الزائفة، و&nbsp;نشر صور و&nbsp;فيديوات شخصيّة بلا إذن. تتفاوت استراتيجيّات مواجهة الانتحال ما بين طلبات إزالة المحتوى، و&nbsp;تقديم إثباتات الملكيّة و&nbsp;ادِّعاءات حيازة حقوق الطبع على الموقع الأصلي أو المعلومات، و&nbsp;تحذير شبكة معارفك بوسائل خاصَّة أو علنيّة. تشخيص المشكلة و&nbsp;إيجاد حلول ممكنة قد يكون معقّدًا. أحيانًا يكون مِنْ شبه المُحال دفع شركة صغيرة لاستضافة مواقع الوِب إلى إزالة موقع ما، و&nbsp;قد يتوجَّب اللجوء إلى الإجراءات القانونيّة. مِنْ المفيد كذلك إعداد إنذارات و&nbsp;مراقبة الإنترنت لمعرفة ما إذا كان أحدهم ينتحل هويّتك أنت أو منظَّمتك.

هذا التحليل مِنْ عدَّة الإسعاف الأولي الرقمي سيدلُّك إلى خطوات أساسيّة لتشخيص الأساليب المحتملة لانتحال الهويّة و&nbsp;استراتيجيّات تداركٍ ممكنةٍ لغلق الحسابات و&nbsp;عناوين البريد و&nbsp;إزالة المواقع التي تنتحل هويّتك.

إنْ كان أحدهم ينتحل هويَّتك فاتَّبع هذا المسار لتحديد طبيعة المشكلة و&nbsp;إيجاد حلول مناسبة.

## Workflow

### urgent-question

#### هل تخاف على سلامتك الجسدية أو سلامتك؟s

هل تخشين على سلامتك الجسديّة؟

##### Options

- [نعم](#physical-sec_end)
- [لا](#diagnostic-start1)

### diagnostic-start1

#### لا، أنا لا أخاف على سلامتي الجسدية أو صحتي

هل الانتحال يؤثّر عليك بصفتك الشخصية (أحدهم يستغلُّ اسمك القانوني أو اسمك الحركي\الشهرة الذي تنبني عليه سمعتك) أم على منظَّمتك أو مجموعتك؟

##### Options

- [عليّ شخصيًّا](#individual)
- [على المنظّمة](#organization)

### individual

#### ك فرد

> إنْ كنت متأثرًا بصفتك الشخصيّة فعليك إبلاغ معارفك، بطريق حساب بريدٍ أو في شبكة اجتماعيّة أو عبر موقع تسيطر عليه تمامًا.

##### Options

- [بعد إخبار معارفك بانتحال هويَّتك، واصل إلى الخطوة التالية](#diagnostic-start2).

### organization

#### كمنظمة

> إنْ كانت مجموعتك هي المتأثرة مِنْ الانتحال فخذوا في اعتباركم التواصل العلني مع جمهوركم، بطريق حساب بريدٍ أو في شبكة اجتماعية أو عبر موقع تسيطر عليه تمامًا.

##### Options

- [بعد إخبار جمهوركم و&nbsp;معارفكم بانتحال هويَّتكم، واصلوا إلى الخطوة التالية](#diagnostic-start2).

### diagnostic-start2

#### كيف يتم انتحال شخصيتك؟

كيف يتمُّ انتحال هويّتك؟

##### Options

- [بموقع مزيَّف يُدَّعى أنّه يمثّلني أو المجموعة التي أعمل معها](#fake-website)
- [بحساب في منصّة تواصل اجتماعي](#social-network)
- [بنشرٍ لَمْ آذن به لصور أو فيديوات](#doxing)
- [بعنوان بريدي أو عنوان يشبهه](#spoofed-email1)
- [بمفتاح PGP عليه عنوان بريدي](#PGP)
- [بتطبيق للمحمول زائف يُحاكي تطبيقًا صنعته](#app1)

### social-network

#### من خلال حساب الشبكة الاجتماعية
> يمكنك الإبلاغ عن الحِسابِ المنتحَل أو المحتوى الذي يفيد الانتحال إلى مديري المنصة التي حصل فيها.
>
> **_ملاحظة:_** احرصوا دوما على [التوثيق](/ar/documentation) قبل اتّخاذ خطوات من قبيل حذف الرسائل أو سجلّات المحادثات و&nbsp;كذلك قبل الإبلاغ عن المحتوى أو حظر المستخدمين. و&nbsp;إذا كنتم تعتزمون اتّخاذ إجراءات قانونية طالعوا [التوصيات المتعلّقة بذلك](/ar/documentation#legal)\*

على أيِّ منصّة تواصل اجتماعي يجري انتحال هويَّتك؟

##### Options

- [فيسبوك](#facebook)
- [إنستَگرام](#instagram)
- [تِك​تُك](#tiktok)
- [Twitch](#twitch)
- [توِتَر](#twitter)
- [YouTube](#يوتيوب)

### facebook

#### فيسبوك

> اتّبع الإجراء في "[كيف يمكنني الإبلاغ عن حساب أو صفحة على فيسبوك تنتحل شخصيتي أو شخصية شخص آخر؟](https://www.facebook.com/help/174210519303259)".
>
> اعلمي أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### twitter

#### توِتَر

> اتّبعي الإجراء في "[الإبلاغ عن حساب ينتحل الشخصيّة](https://help.twitter.com/forms/impersonation)" لطلب حذف الحساب المُنتحَل.
>
> اعلم أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### instagram

#### إنستَگرام

> اتّبع الإجراء في "[الحسابات المنتحَلة](https://help.instagram.com/446663175382270)" لطلب حذف الحساب المنتحَل.
>
> اعلمي أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### tiktok

#### تِك​تُك

> اتّبعي إجراء "[الإبلاغ عن الحسابات المنتحَلة](https://support.tiktok.com/en/safety-hc/report-a-problem/report-an-impersonation-account)" لطلب حذف الحساب المُنتحَل.
>
> اعلم أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### youtube

#### YouTube

> اتّبع إجراء "[الإبلاغ عن الفيديوات غير اللائقة و&nbsp;القنوات و&nbsp;المحتوى](https://support.google.com/youtube/answer/2802027) و&nbsp;اختَر "الانتحال" في سبب البلاغ.
>
> اعلمي أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### twitch

#### Twitch

> اتّبعي الإرشادات الموصوفة في "[كيفية الإبلاغ عن مستخدم](https://help.twitch.tv/s/article/how-to-file-a-user-report)" و&nbsp;اختَر "الانتحال" في سبب البلاغ.
>
> اعلم أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### fake-website

#### هناك موقع ويب مزيف ينتحل شخصيتي أو مجموعتي

> اكشف عن مسار الموقع باستخدام إحدى الخدمات التالية لمعرفة ما إذا كان معروفًا عنه كونه خبيثًا:
>
> - [circl.lu/urlabuse](https://circl.lu/urlabuse/)
> - [Virus Total.com](https://www.virustotal.com/)
> - [sitecheck.sucuri.net](https://sitecheck.sucuri.net/)
> - [urlscan.io](https://urlscan.io/)

هل اسم النطاق معروف عنه كونه خبيثًا؟

##### Options

- [نعم](#malicious-website)
- [لا](#non-malicious-website)

### malicious-website

#### ومن المعروف أن المجال ضار

> [أبلغ عن المَوقِع في "تصفّح گُوگِل الآمن"](https://safebrowsing.google.com/safebrowsing/report_badware/).
>
> اعلم أنَّ أثر البلاغ قد لا يظهر قبل مرور عدَّة أيام. في تلك الأثناء واصل إلى الخطوة التالية لإرسال طلب إزالة إلى مُقدِّم خدمة الاستضافة و&nbsp;مسجِّل اسم النطاق، أو احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#non-malicious-website)

### non-malicious-website

#### ومن غير المعروف أن المجال ضار

> يمكنك الإبلاغ عن الموقع لدى مُقدِّم خدمة الاستضافة أو مسجِّل اسم النطاق طالبًا إزالته.
>
> **_ملاحظة:_** احرصوا دوما على [التوثيق](/ar/documentation) قبل اتّخاذ خطوات من قبيل حذف الرسائل أو سجلّات المحادثات و&nbsp;كذلك قبل الإبلاغ عن المحتوى أو حظر المستخدمين. و&nbsp;إذا كنتم تعتزمون اتّخاذ إجراءات قانونية طالعوا [التوصيات المتعلّقة بذلك]/ar/documentation#legal)\*
>
> إذا كان المَوقِع الذي تريد الإبلاغ عنه يستعمل محتوى تملك حقوق طبعه فقد يتوجَّب عليك إثبات كونك الحائز الشرعي لذلك المحتوى. بوسعك تبيين ذلك بتقديم صورة مِنْ العقد بينك و&nbsp;مسجّل اسم النطاق و/أو المضيف، كما يمكنك البحث في [أرشيف الوِب](https://archive.org/web) عن كُلٍّ مِنْ مسار موقعك و&nbsp;الموقع الزائف، فإذا كان المَوقِعان قد سبقت فهرستهما في الأرشيف فستجد سجلّا تاريخيًّا تمكن به البرهنة على وجود موقعك قبل ظهور المَوقِع الزائف.
>
> لإرسال طلب إزالة يجب عليك معرفة معلومات عن الموقع الزائف:
>
> - عنوان آي‌پي للموقع بإدخال مساره في [إحدى الخدمات الاستعلام عن عناوين آي‌پي](https://network-tools.com/nslookup)
> - احفظ عنوان آي‌پي الذي وجدته
> - أوجد [معلومات عن مالك اسم النطاق و&nbsp;عنوان آي‌پي](https://whois.domaintools.com)
> - سجّل اسمَي مقدّم خدمة الاستضافة و&nbsp;مسجّل اسم النطاق و&nbsp;عنوان بريد الشكوى لكلٍّ منهما
> - اكتب رسالة إلى كلٍّ مِنْ مُضيف الموقع الزائف و&nbsp;مسجّل اسم نطاقه طالبًا إزالته. في رسالتك ضمّن عنوان آي‌پي و&nbsp;المسار و&nbsp;بيانات مالك الموقع موضّحًا كيفية انتهاكه حقوقك.
> - يمكنك الاستناد إلى [صيغة مقترحة للرسالة إلى المُضيف](https://communitydocs.accessnow.org/352-Report_Fake_Domain_Hosting_Provider.html) نشرتها مؤسسة أكسِسناو.
> - كما يمكنك الاستناد إلى [صيغة مقترحة للرسالة إلى مسجّل اسم النطاق](https://communitydocs.accessnow.org/343-Report_Domain_Impersonation_Cloning.html) أيضًا.
>
>   اعلم أنَّ الاستجابة لبلاغك قد تكون بعد عدَّة أيّام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#web-protection_end)

### spoofed-email1

#### من خلال عنوان بريدي الإلكتروني أو عنوان مماثل

> كيفية عمل نظام البريد الإلكتروني تصعّب للغاية الاستيثاق مِنْ الرسائل، و&nbsp;يسهل تزوير رسائل تبدو مرسلة مِنْ أيِّ عنوان.

هل تُنتحَل هويّتك بعنوان بريدك إلكتروني أو عنوان يشبهه، مثلا، بنفس اسم المستخدم لكنْ في نطاق مختلف؟

##### Options

- [هويّتي منتحلة بعنوان بريدي الإلكتروني](#spoofed-email2)
- [هويّتي منتحلة بعنوان بريد يشبه عنوان بريدي](#similar-email)

### spoofed-email2

#### يتم انتحال شخصيتي من خلال عنوان بريدي الإلكتروني

> مَنْ ينتحل هويّتك ربَّما يكون قد اخترق حساب بريدك، للتأكد مِنْ هذه الفرضية جرِّب تغيير كلمة السرِّ.

هل استطعت تغيير كلمة السّر؟

##### Options

- [نعم](#spoofed-email3)
- [لا](#hacked-account)

### hacked-account

#### لم أتمكن من تغيير كلمة السر الخاصة بي

> إذا تعذّر عليك تغيير كلمة سرّ حساب بريدك بالرغم اتّباعك الإجراء الموصوف لذلك مِنْ قِبَلِ مقدِّم خدمة البريد فالأرجح كون حسابك مخترقًا. طالع تحليل "[لا أستطيع الولوج إلى حسابي](/ar/topics/account-access-issues)" لمعالجة هذه المشكلة.

هل انحلذت المشكلة؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### spoofed-email3

#### لقد تمكنت من تغيير كلمة السر الخاصة بي

> انتحال البريد يتمثّل في رسائل ذات عنوان مُرسل مزيّف، أيْ أنَّ الرسالة تبدو مُرسلة مِنْ عنوان مُرسل لَمْ يُرسلها في الحقيقة.
>
> يشيع انتحال البريد في هجمات التصيُّد و&nbsp;النصب و&nbsp;السُّخام لأنَّ الناس يَرجُح أنْ يفتحوا رسالة بريد عندما يظنّون أنَّ مُرسلها شخص يعرفونه أو يبدو شخصًا ذا حيثية أو جهة ذات مصداقيّة.
>
> إذا كان أحدهم ينتحل عنوان بريدك فيجب عليك إبلاغ معارفك لتحذيرهم مِنْ مخاطر التصيُّد و&nbsp;النصب، و&nbsp;عليك فعل ذلك مِنْ حساب بريد آخر لك تحكم كامل فيه، أو مِنْ حساب في منصة تواصل اجتماعي أو عبر موقع وِب بنفس الشرط.
>
> إذا كنت تعتقد أنَّ الغرض مِنْ الانتحال يُقصد به شَنُّ هجوم تصيّد أو بنية خبيثة أخرى فطالع كذلك تحليل "[وصلتني رسالة مريبة]"(/ar/topics/suspicious-messages)

هل توقَّفت الرسائل المزيّفة بعد تغيير كلمة سرِّ حسابك؟

##### Options

- [نعم](#compromised-account)
- [لا](#secure-comms_end)

### compromised-account

#### توقفت رسائل البريد الإلكتروني بعد أن قمت بتغيير كلمة السر الخاصة بي

> على الأرجح اخترق أحدهم حسابك و&nbsp;استعمله لإرسال رسائل تبدو كأنَّها منك. بما أنَّ حسابك قد اختُرق فطالع كذلك تحليل "[لا أستطيع الولوج إلى حسابي](/ar/topics/account-access-issues/)".

هل انحلَّت المشكلة؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### similar-email

#### يتم انتحال شخصيتي من خلال عنوان بريد إلكتروني مماثل

> إذا كان المنتحِل يستعمل عنوانًا يشبه عنوانك لكنْ في اسم نطاق مختلف أو مع تغيير طفيف تهجئة الاسم فحذِّر معارفك مَنْ محاولة الانتحال هذه، و&nbsp;ينبغي فعل ذلك مِنْ حساب بريد آخر لك تحكم كامل فيه، أو مِنْ حساب في منصة تواصل اجتماعي أو عبر موقع وِب بنفس الشرط.
>
> طالع كذلك تحليل "[وصلتني رسالة مريبة]"(/ar/topics/suspicious-messages) لأنّ هذا النوع من الهجمات قد يكون الغرض منه التصيُّد.

هل انحلَّت المشكلة؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#account_end)

### PGP

#### من خلال مفتاح PGP متصل بعنوان بريدي الإلكتروني

هل تعتقد أنَّ مفتاحك السرِّي قد وقع في يد غيرك، مثلا لأنّك فقدت جهازًا أو نبيطةً كان المفتاح محفوظًا فيها؟

##### Options

- [نعم](#PGP-compromised)
- [لا](#PGP-spoofed)

### PGP-compromised

#### الخاص بي  PGP ربما تم انتحال مفتاح

> - ولّد زوج مفاتيح جديد و&nbsp;اطلب من معارفك الموثوق بهم توقيعه.
> - أخطري معارفك عبر قناة اتّصال موثوق فيها (مثل سِجنَل أو [وسيلة تواصل أخرى معمّاة من الطرف إلى الطرف](https://www.frontlinedefenders.org/ar/resource-publication/guide-secure-group-chat-and-conferencing-tools) بأنَّك فقدت التحكم في المفتاح القديم و&nbsp;بأنّ عليهم من الآن التراسل معك بمفتاحك العلني الجديد، و&nbsp;أعلمهم ببصمة المفتاح الجديد. يمكنك كذلك إرسال مفتاحك العلني الجديد إليهم عبر نفس قناة الاتّصال الموثوقة.
> - إذا كانت لديك شهاد نقض للمفتاح القديم، أو كنت قادرة على توليد شهادة نقض للمفتاح القديم (و هو ما يتطلّب النفاذ إلى المفتاح السري القديم) [فانشري شهادة النقض](https://www.enigmail.net/index.php/ar/user-manual/key-management#Revoking_your_key_pair).
>
> هل لاتزالين بحاجة إلى المساعدة لحلِّ المشكلة؟

##### Options

- [نعم](#secure-comms_end)
- [لا](#resolved_end)

### PGP-spoofed

#### الخاص بي  PGP ربما تم انتحال مفتاح

> أخطِري معارفك عبر قناة اتّصال موثوق فيها (مثل سِجنَل أو [وسيلة تواصل أخرى معمّاة من الطرف إلى الطرف](https://www.frontlinedefenders.org/ar/resource-publication/guide-secure-group-chat-and-conferencing-tools) بأنَّ شخصًا ما يسعى إلى انتحال هويّتك و&nbsp;بأنَّ عليهم التحقُّق مِنْ مفتاحك العلني الذي لديهم بمضاهاة بصمة مفتاحك الحقيقي.

هل لاتزال بحاجة إلى المساعدة لحلّ المشكلة؟

##### Options

- [نعم](#secure-comms_end)
- [لا](#resolved_end)

### doxing

#### من خلال المشاركة غير التوافقية لمقاطع الفيديو أو الصور

> إذا كان شخص ينشر بياناتك الشخصية أو فيديوات أو صورًا خاصة بك فنحثّك على اتّباع تحليل عٌدَّة الإسعاف الأولي الرقمي [نشر البيانات الشخصية](/ar/topics/doxing)

ما الذي تودين فعله؟

##### Options

- [أريد مطالعة تحليل نشر البيانات الشخصية](/ar/topics/doxing)
- [أريد مساعدة](#harassment_end)

### app1

#### من خلال تطبيق وهمي يقلد تطبيقي

> إذا كان شخص ما ينشر نسخة خبيثة مِنْ تطبيق للهواتف الذكية تنشرونه أو برمجية من إصداركم فمِنْ المفيد التواصل العلني مع الجمهور لتحذير المستخدمين و&nbsp;إرشادهم لتنزيل التطبيق الأصلي.
>
> ينبغي عليك كذلك الإبلاغ عن التطبيق الخبيث و&nbsp;طلب إزالته.

أين يُنشَر التطبيق؟

##### Options

- [Github](#github)
- [Gitlab.com](#gitlab)
- [سوق گُوگِل للتطبيقات](#playstore)
- [سوق أپل للتطبيقات](#apple-store)
- [موقع غيرها](#fake-website)

### github

#### Github

> إذا كان التطبيق الخبيث مستضافًا في Github فطالع [دليل إيداع طلبات الإزالة وفق حقوق الملكية الفكرية](https://help.github.com/en/articles/guide-to-submitting-a-dmca-takedown-notice).
>
> اعلم أنَّ الاستجابة لطلبك قد تكون بعد عدَّة أيام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#app_end)

### gitlab

#### Gitlab

> إذا كان التطبيق الخبيث مستضافا في Gitlab فطالع [دليل إيداع طلبات الإزالة وفق حقوق الملكية الفكرية](https://about.gitlab.com/handbook/dmca/).
>
> اعلمي أنَّ [الاستجابة لطلبك قد تكون بعد عدّة أيام](https://about.gitlab.com/handbook/engineering/security/dmca-removal-requests.html). احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

#### سوق گُوگِل للتطبيقات

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#app_end)

### playstore

#### سوق گُوگِل للتطبيقات

> إذا كان التطبيق الخبيث مستضافا في سوق گُوگِل للتطبيقات فطالع [دليل إيداع طلبات إزالة محتوى مِنْ گُوگِل](https:/https://support.google.com/legal/troubleshooter/1114905).
>
> اعلمي أنَّ الاستجابة لطلبك قد تكون بعد عدَّة أيام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#app_end)

### apple-store

#### سوق أپل للتطبيقات

> إذا كان التطبيق الخبيث مستضافًا في سوق أپل للتطبيقات فاستعمل [استمارة الاستشكال على محتوى في سوق أپل للتطبيقات](https://www.apple.com/legal/internet-services/itunes/appstorenotices/#/contacts?lang=ar).
>
> اعلمي أنَّ الاستجابة لطلبك قد تكون بعد عدَّة أيام. احفظ هذه الصفحة في مفضلاتك للرجوع إليها لاحقًا لمعاودة مسار حلِّ المشكلة.

هل أفلح هذا الإجراء؟

##### Options

- [نعم](#resolved_end)
- [لا](#app_end)

### physical-sec_end

#### أخشى على سلامتي الجسدية ورفاهيتي

> إذا كنت تخشى على سلامتك الجسدية فاتّصل بالمنظمات التالية لطلب المساعدة:

[orgs](:organisations?services=physical-sec)

### harassment_end

#### أحتاج إلى دعم لمعالجة مشكلتي

> إذا نُشِرت بياناتك الشخصية أو ميديا متعلّقة بك دون إذنك و&nbsp;كنت تحتاجين مساعدة لحلِّ المشكلة فتواصلي مع إحدى المنظّمات المذكورة فيما يلي لطلب المساعدة.
>
> قبل التواصل مع أيٍّ من تلك المنظّمات نحثّك على اتّباع تحليل عُدَّة الإسعاف الأوّلي الرقمي بشأن [نشر البيانات الخاصة](/ar/topics/doxing) الذي يعين على فهم الوضع.

[orgs](:organisations?services=harassment)

### account_end

#### مازلت أعاني من انتحال الشخصية في حسابي (حساباتي)

> إذا كنت لاتزال تتعرّض لانتحال الهويّة أو كان حسابك لايزال مخترقًا فاتَّصل بالمنظمات التالية لطلب المساعدة:

[orgs](:organisations?services=account&services=legal)

### app_end

#### أرغب في الحصول على مزيد من الدعم بشأن التطبيقات المزيفة

> إذا لَمْ يُزَل التطبيق الخبيث فاتّصلي بالمنظَّمات التالية لطلب المساعدة:

[orgs](:organisations?services=account&services=legal)

### web-protection_end

#### أرغب في الحصول على مزيد من الدعم بشأن طلبات الإزالة

> إذا لَمْ يُفلح طلب إزالة المحتوى فاتّصل بالمنظمات التالية لطلب المساعدة:

[orgs](:organisations?services=web-protection)

### secure-comms_end

#### أرغب في الحصول على مزيد من الدعم فيما يتعلق بالاتصالات الآمنة

> إذا كنت بحاجة إلى مساعدة أو نصائح فيما يخصُّ التصيّد أو تأمين البريد الإلكتروني أو التعمية و&nbsp;تأمين الاتصالات عمومًا فتواصلي مع المنظّمات التالية:

[orgs](:organisations?services=secure-comms)

### resolved_end

#### لقد تم حل مشكلتي

عسى أنَّ دليل عدَّة الإسعاف اﻷولي الرقمي هذا قد أفادك، و&nbsp;نحبُّ معرفة رأيك [بالبريد الإلكتروني](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

لدرء أيِّ محاولات مستقبلة لانتحال شخصيَّتك، طالع التوصيات التالية:

### Final Tips

- مِنْ الضروري وضع كلمات سرٍّ قوية معقّدة فريدة لكُلِّ حساباتك.
- استعمال مدير لكلمات السرّ سيعينك على وضع كلمات سرّ فريدة قوية لكلّ حساباتك دون الاعتماد على ذاكرتك
- يُستحسن تفعيل وظيفة الاستيثاق بمعامليَن (2FA) لحساباتك الهامّة. الاستيثاق بمعاملين يزيد حماية الحساب بطلب أكثر مِنْ وسيلة استيثاق للولوج إلى حسابك. و&nbsp;هذا يعني أنّه حتّى إذا حاز أحدهم على كلمة سرّ الحساب فلن يستطيع النفاذ إلى الحساب إلا بحيازة الوسيلة الأخرى للاستيثاق، ما يزيد صعوبة الاختراق بمراتب.
- وثّق حسابك في منصات التواصل الاجتماعي التي تتيح وسيلة لعمل ذلك بالتحقّق مِنْ هويّتك بإجراء موصوف.
- استقصِ حضورك على الإنترنت بالبحث بنفسك عن معلومات عن هوياتك الرقمية لمعرفة ما سيجده مَنْ قد يحاول انتحال شخصيتك.
- أعدّي تنويهات گُوگِل لتصلك تنويهات بالبريد عند ظهور نتائج جديدة لبحث معيّن. مثلا، يمكنك طلب تنويهك عند ظهور اسمك أو اسم منظّمتك في موقع على الإنترنت.
- احفظ صفحتك على الوِب الآن لاستعمالها كبرهان في المستقبل. إذا كان موقعك يقبل طلبات روبوتات الفهرسة فيمكنك توجيه آلة الزمن في archive.org لحفظها، و&nbsp;ذلك بزيارة [موقع أرشيف الإنترنت](https://archive.org/web/) و&nbsp;إدخال مسار موقعك في الحقل الملائم و&nbsp;إيداع الاستمارة.

### Resources

- [عُدَّة الأمان: إنشاء و&nbsp;إدارة كلمات سرٍّ قوية](https://securityinabox.org/ar/passwords/passwords-and-2fa/)
- [Access Now Helpline Community Documentation: Guide to prevent doxing](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [Archive.org: Archive your website](https://archive.org/web/)
- [Security Self-Defense: Animated Overview using password managers](https://ssd.eff.org/en/module/animated-overview-using-password-managers-stay-safe-online)
- [Security Self-Defense: كيفية استخدام كي‌پاس‌إكس](https://ssd.eff.org/ar/module/كيفية-استخدام-كي-باس-اكس)
- كي‌پاس‌إكس [ للينكس](https://securityinabox.org/ar/guide/keepassx/linux/)\[وِندوز](https://securityinabox.org/ar/guide/keepassx/windows/)\[أندرويد](https://securityinabox.org/ar/guide/keepassdroid/android/) - المدير الآمن لكلمات السّر | عُدَّة الأمان
